{
  "$schema": "./translations.schema.json",
  "translations": {
    "zh-TW": {
      "Incident": "事件",
      "Culprit": "當事人",
      "Role": "身份",
      "Cast": "登場人物",
      "Character": "角色",
      "Tragedy Set": "慘劇模組",
      "Tragedy LoopeR": "慘劇輪廻",
      "Protagonists": "主人公",
      "Mastermind": "劇作家",
      "Script": "劇本",
      "Time Spiral": "時之縫隙",
      "Final Guess": "最終決戰",
      "Goodwill": "友好",
      "Paranoia": "不安",
      "Paranoia limit": "不安限度",
      "Intrigue": "密謀",
      "Mandatory": "強制（必定）",
      "Optional": "任意能力",
      "Unkillable": "不死",
      "Forbid": "禁止",
      "Ability": "能力",
      "Refusal": "拒絕",
      "Location": "版圖",
      "Area": "区域",
      "Shrine": "神社",
      "School": "學校",
      "Hospital": "醫院",
      "City": "都市",
      "Turf": "領地 ",
      "The Far Side": "遠方",
      "Victim(s)": "犧牲者",
      "Mob Incident(s)": "群眾事件",
      "Curse card(s)": "詛咒牌",
      "EX card": "Ex牌",
      "Boy Student": "男學生",
      "Girl Student": "女學生",
      "Transfer Student": "轉校生",
      "Rich Man's Daughter": "大小姐",
      "Class Rep": "班長",
      "Mystery Boy": "局外人",
      "Shrine Maiden": "巫女",
      "Black Cat": "黑貓",
      "Soldier": "軍人",
      "Teacher": "教師",
      "Illusion": "幻想",
      "Forensic Specialist": "鑑別員",
      "Scientist": "學者",
      "Henchman": "手下",
      "Nurse": "護士",
      "Patient": "住院患者",
      "Doctor": "醫生",
      "Boss": "大人物",
      "Journalist": "媒體人",
      "Pop Idol": "偶像",
      "Informer": "情報商",
      "Office Worker": "職員",
      "Police Officer": "刑警",
      "Godly Being": "神靈",
      "Alien": "異界人",
      "Sacred Tree": "御神木",
      "Copycat": "模仿犯",
      "Sect Founder": "教主",
      "Uploader": "UP主",
      "Sennin": "仙人",
      "Servant": "從者",
      "Metaworld Denizen": "上位存在",
      "Part-Timer": "臨時工",
      "Part-Timer(?)": "臨時工？",
      "Little Sister": "妹妹",
      "Young Girl": "小女孩",
      "Crusader": "十字军",
      "Automaton": "自动机",
      "Mimic": "伪装者",
      "Key Person": "關鍵人物",
      "Killer": "殺手",
      "Brain": "主謀",
      "Cultist": "邪教徒",
      "Time Traveler": "時間旅者",
      "Witch": "魔女",
      "Friend": "親友",
      "Conspiracy Theorist": "傳謠人",
      "Lover": "心上人",
      "Loved One": "求愛者",
      "Serial Killer": "殺人狂",
      "Factor": "不安定因子",
      "Person": "平民",
      "Curmudgeon": "暴徒",
      "Murder": "謀殺",
      "Increasing Unease": "不安擴散",
      "Suicide": "自殺",
      "Hospital Incident": "醫院事故",
      "Faraway Murder": "遠距離殺人",
      "Missing Person": "失蹤",
      "Spreading": "散播",
      "Foul Evil": "邪氣污染",
      "Butterfly Effect": "蝴蝶效應",
      "Secret Record": "絕密報告",
      "Male Confrontation": "男子漢的戰爭",
      "The Devil’s Hand": "魔爪漸進",
      "Fated Connections": "因果之絆",
      "A Quilt of Incidents": "事件交織的羅網",
      "Tightrope Plan": "命懸一線的計劃",
      "The Black School": "黑暗學院",
      "A Drop of Strychnine": "士的寧毒液",
      "The Noble Bloodline": "高貴的血族",
      "Moonlight Beast": "月夜兇獸",
      "Night Mist Nightmare": "霧中夜驚夢",
      "The Ones from the Grave": "古墓活尸",
      "The Cursed Land": "被詛咒的土地",
      "Choir to the Outer God": "外神合唱曲",
      "The Sacred Words of Dagon": "達貢的福音書",
      "The King in Yellow": "黃衣之王",
      "Bloody Rites": "染血的儀式",
      "Love-Hate Spiral": "愛與恨的螺旋",
      "Witches Tea Time": "魔女們的茶會",
      "Dice of the Gods": "諸神之骰",
      "Unsafe Trigger": "χ異因子",
      "Showtime of Death": "死亡真人秀",
      "Unanswered Heart": "心無靈犀",
      "Worshippers of the Apocalypse": "滅亡謳歌",
      "Isolated Institution Psycho": "隔離病房驚魂記",
      "Smell of Gunpowder": "火藥的味道",
      "I am a Master Detective": "我是名偵探",
      "Dance of Fools": "愚者之舞",
      "An Absolute Will": "絕對意志",
      "Tricky Twins": "雙子的詭計",
      "Those with Habits": "心慌派對",
      "Witch’s Curse": "魔女遺咒",
      "The Key Girl": "少女大危機",
      "Monster Intrigue": "怪物們的陰謀",
      "Panic and Obsession": "恐慌與妄想",
      "People Who Don’t Listen": "不聽勸的人",
      "The Resistance": "抗爭者",
      "People Who Saw": "見證恐懼",
      "The Great Race": "伊斯之偉大種族",
      "Whispers from the Deep": "深淵之都的私語",
      "The Faceless God": "無貌之神",
      "Twisted Truth": "瘋狂的真相",
      "Ninja": "忍者",
      "Obstinate": "強迫症",
      "Magician": "魔術師",
      "Immortal": "永生者",
      "Prophet": "預言家",
      "Poisoner": "投毒者",
      "Fool": "愚者",
      "Paranoiac": "偏執狂",
      "Therapist": "心理醫生",
      "Private Investigator": "偵探",
      "Prime Evil": "Haunted Stage Ａ",
      "Cosmic Mythology": "Weird Mythology",
      "Mystery Circle": "Mystery Circle Χ",
      "Basic Tragedy": "Basic Tragedy X",
      "Twin": "雙胞胎",
      "Vampire": "吸血鬼",
      "Vampire (Haunted Stage)": "吸血鬼 (Haunted Stage)",
      "Werewolf": "狼人",
      "Werewolf (Haunted Stage)": "狼人 (Haunted Stage)",
      "Nightmare": "夢魘",
      "Nightmare (Haunted Stage)": "夢魘 (Haunted Stage)",
      "Ghost": "鬼魂",
      "Ghost (Haunted Stage)": "鬼魂 (Haunted Stage)",
      "Show-Off": "紙老虎",
      "Coward": "膽小鬼",
      "Zombie": "喪尸",
      "Zombie (Haunted Stage)": "喪尸 (Haunted Stage)",
      "Sacrifice": "祭品",
      "Deep One": "深潛者",
      "Wizard": "巫師",
      "Witness": "目擊者",
      "Faceless": "無面者",
      "Serial Murder": "連續殺人",
      "Conspiracies": "陰謀活動",
      "Uproar": "暴亂",
      "Confession": "自白",
      "Breakthrough": "破局",
      "Faked Suicide": "偽裝自殺",
      "Fake Incident": "偽造事件",
      "Terrorism": "恐怖襲擊",
      "Portent": "前兆",
      "Bestial Murder": "獵奇殺人",
      "A Suspicious Letter": "可疑信件",
      "Closed Circle": "封鎖",
      "The Silver Bullet": "銀色子彈",
      "Sacrilegious Murder": "褻瀆殺人",
      "The Executioner": "送葬",
      "Dark Rumor": "言靈詛咒",
      "Barricade": "孤守",
      "Night of Madness": "瘋狂之夜",
      "Awakened Curse": "詛咒活化",
      "Fountain of Filth": "污穢溢出",
      "Evangelium of the Dead": "死者默示錄",
      "Insane Murder": "瘋狂殺人",
      "Mass Suicide": "集體自殺",
      "Fire of Demise": "滅絕之火",
      "Hound Dog Scent": "廷達羅斯之嗅",
      "Discovery": "發現",
      "Murder Plan": "謀殺計劃",
      "Light of the Avenger": "復仇的火種",
      "A Place to Protect": "守護此地",
      "The Sealed Item": "被封印的邪靈",
      "Sign with me!": "和我簽訂契約吧！",
      "Change of Future": "改變未來",
      "Giant Time Bomb": "巨大定時炸彈X",
      "An Unsettling Rumor": "流言四起",
      "A Hideous Script": "最黑暗的劇本",
      "Shadow of the Ripper": "開膛者的魔影",
      "Circle of Friends": "好友圈",
      "A Love Affair": "戀愛風景線",
      "The Hidden Freak": "潛伏的殺人狂",
      "Paranoia Virus": "妄想擴大病毒",
      "Threads of Fate": "因果線",
      "Unknown Factor X": "未知因子χ",
      "The Forbidden Future": "閉鎖的未來",
      "Fairy-Tale Murderer": "童話裡的殺人鬼",
      "Mother Goose Mystery": "鵝媽媽神秘故事",
      "Dimensional Merger": "次元融合計劃",
      "Dimensional Distortion": "次元轉換",
      "Dimensional Perversion": "次元歪曲",
      "Dimensional Fracture": "次元斷層",
      "Into Nothingness": "虛幻世界",
      "Jekyll and Hyde": "化身博士",
      "The Plaguebringer": "惡魔吹著笛子來",
      "Puppeteer’s Strings": "傀儡之線",
      "Through the Looking-Glass": "愛麗絲夢遊仙境",
      "Crossing World Lines": "超越世界線",
      "Unspeakable Horrors": "難以言喻的怪物",
      "Hysteria Virus": "空想擴大病毒",
      "Storyteller": "敘述者",
      "Lullaby": "童謠",
      "Shifter": "次元旅者",
      "Fragment": "因果殘片",
      "Pied Piper": "魔笛手",
      "Gossiper": "佈道者",
      "Alice": "愛麗絲",
      "Crime of Passion": "衝動殺人",
      "Left Behind": "遺失物",
      "Phantasmal Incident": "空想事件",
      "Last Will": "遺言",
      "The Singularity": "奇點",
      "Seeping Daylight": "隙間的陽光",
      "The Murk of Despair": "絕望之暗",
      "The Final Plan": "最終計劃",
      "The Sealed Conclusion": "封印的終末",
      "World of Rebellion": "叛逆的世界",
      "The Demon’s Script": "惡魔的劇本",
      "Giant Time Bomb Yet Again": "巨大定時炸彈Z",
      "The Real Monster": "真正的怪物",
      "Keeper of Mythology": "神話蒐集者",
      "I Am the True Detective!": "我才是名偵探",
      "Social Media Paranoia": "SNS恐慌",
      "The Mythomaniac's Secret": "捏造的秘密",
      "Watcher": "監視者",
      "Influencer": "網絡名流",
      "Secretkeeper": "密鑰",
      "Wildcard": "怪傑",
      "Distortion": "驟變",
      "The Light of Hope": "希望之光"
    }
  }
}